
Considere un espejo convexo cuyo valor de distancia focal es 5 cm. Un objeto se coloca delante de este espejo, sucesivamente, a las siguientes distancias de él: $D_{o} = 12 \text{ cm}$, $D_{o}= 5 \text{ cm}$ y $D_{o} = 2 \text{ cm}$.
\begin{enumerate}
    \item Trace diagramas para localizar la imagen del objeto en cada una de las posiciones citadas.
    \item Tomando en cuenta los diagramas trazados, ¿a qué conclusión puede llegar en relación con la naturaleza y el tamaño de la imagen proporcionada por un espejo convexo?
\end{enumerate}